【瑞典直擊】難民湧入成大選焦點議題 港女嫁去瑞典︰近年治安變差

【瑞典直擊】難民湧入成大選焦點議題 港女嫁去瑞典︰近年治安變差

瑞典周日舉行大選，左中右政黨有「三分天下」之勢，選戰十分激烈。瑞典跟其他歐洲國家一樣，近年都面對難民湧入的難題，排外情緒被挑起。移居瑞典多年的香港人Jessica慨嘆近年當地治安變差，以前家中夜晚可以不鎖門，現在瑞典人的警覺性提高了。

特約記者︰甄梓鈴 瑞典直擊

14年前，Jessica因參加中學交流生計劃，來到瑞典體驗生活，慢慢愛上這裏的文化、生活的態度。後來她在瑞典升讀大學，畢業後在瑞典工作，更遇到自己的Mr. Right，組織幸福家庭，落地生根。今年3月聯合國公佈《世界幸福感報告》，顯示北歐五國在前十名中佔了一半，瑞典排名第九。在瑞典生活好像很美好，但Jessica告訴記者，近年瑞典治安沒有以前那麼好，大城市不時發生街頭罪案，住在斯德哥爾摩的她，去年家中也遭匪徒試圖入屋爆竊，「好彩屋企有防盜門，賊人入不來，但見到大門被撬過，都有少少驚。」

她憶述，事發後翌日她看新聞報道才知道同區的別墅被大肆盜竊，當時她在網上寫道：「一個媽媽和小孩在家被五花大綁，犯人用槍指嚇他們，清光珠寶首飾電腦護照，再拿走兩部房車。」

當地傳媒報道指，近年歐洲多國反移民的聲浪四起，瑞典極右政黨甚至把治安問題歸咎於外來移民身上。Jessica不認同這種說法，她不確定兩者有沒有直接關係，指部份街頭案件的確有移民參與犯案，但不能一概而論，尤其是近年不少東歐地區的犯罪集團湧到瑞典，他們似是有組織性的，走在斯德哥爾摩街頭，你總會看見一些羅馬尼亞人行乞，還有一群自稱難民的經濟移民，假裝來自戰亂地區以博取居留權。

這位瑞典人妻目前在當地公司任職生活顧問，協助初來瑞典工作的外國人找房子、了解瑞典文化，建立社交網絡，也開設Facebook專頁「My Little Stockholm瑞典小生活」分享生活日常。談到瑞典工作文化，她笑稱，曾經有法國人告訴她，來瑞典工作的原因是追求Work-life balance，以為人人每天工作六小時，但其實瑞典工時頗長，法定工作時間一般每天八小時，幸好瑞典職場沒有加班這回事，如果員工經常自行加班，可能會被老闆反問他們是否工作不夠效率或工作量太多。

問14年前後的瑞典可有什麼變化？她說起學生年代，住在瑞典的寄宿家庭，屋主習慣夜晚不鎖大門，感覺社區很安全，現在治安變差了，提高了瑞典人的警覺性，不少公共場所也貼出告示，提醒公眾慎防小偷，情況和以前好不一樣。

賤雞俾白鬼屌

如果員工經常自行加班，可能會被老闆反問他們是否工作不夠效率或工作量太多

人話

係宿舍睇緊新聞

但係可以逃離共匪魔掌

8個鐘咪同香港一樣
咁快踢爆班廢青

香港有咩工唔洗OT
人地真係準時等收工

同埋人地份人工真係可以比佢地租屋住 衣食住行唔洗擔心

你?

北歐OT一定有錢俾, 香港無

八個鐘？

這位瑞典人妻目前在當地公司任職生活顧問，協助初來瑞典工作的外國人找房子、了解瑞典文化，建立社交網絡

協助蝗蟲遷徙

其實係馬拉同日本班香港契弟一樣靠接引大陸佬去搵錢

好快郁埋香港人,香港雞沒有無辜

港女嫁洋腸
算唔算係難民之一？

想像一個肥矮柒喺一間不足50呎嘅公屋房入面
右手一邊留言話港女係雞係公廁
左手揸住已經被佢肚腩遮住嘅短鳩
一路劣一路用把肥豬聲喃喃自語：
「咪又雞 臭閪港女 嫁去瑞典做瑞典雞 我屌撚死你啊」
6秒後 喺地下隨手執起尋晚用過紙巾抹下子孫根
慢慢托一托副啊伯眼鏡 頓覺心情舒暢
因為佢覺得頭先已經侮辱得港女淋離盡至 直情可以影響到佢嘅幸福 幫港男出返啖氣！

呢班穆斯林最好就移撚哂去中國
等佢地鬼打鬼

見到你班廢人媾唔到女 就揾埋d廢文打飛機 就知你班友死症係邊 人地去個治安差既瑞典都好過同你d垃圾唔上進日日呻既港男係到捱 檢討下啦

香港邊有八個鐘咁多

咁少

機會就係到，你自己唔去人地咪去埋你果份

仲以為訪問三家姐

她不確定兩者有沒有直接關係，指部份街頭案件的確有移民參與犯案，但不能一概而論

真係好弱智
以前無事 多左難民就出事
一直不願面對事實